深圳推動「深圳藍」計劃：維護空氣品質 全面禁止露天燒烤

深圳將全面告別露天燒烤攤。據《南方日報》、《南方都市報》報道，為推動環境空氣品質「好中更優」，深圳市大氣污染防治指揮部4月印發《2020年「深圳藍」可持續行動計劃》，明確提出「將露天燒烤納入環境監管網格化管理，依法查處露天燒烤行為，全面禁止露天燒烤。」

據悉，今年深圳將深入開展「深圳藍」可持續行動，通過實施柴油車（機）污染攻堅工程等10大工程，共計80個項目，力爭PM2.5（細懸浮微粒）年平均值穩定在每立方米25微克，空氣質素指數（AQI）不低於96%，各區（新區）臭氧評價濃度控制目標均為每立方米125微克。

2019年，深圳全市環境品質總體保持良好水平。深圳全市環境空氣品質指數達到大陸一級（優）和二級（良）共332日，佔全年監測有效日數的91.0%，比上年下降4.9個百分點；空氣中首要污染物為臭氧。全年灰霾9日，比上年減少11日。

《行動計劃》明確指出，露天燒烤納入環境監管網格化管理。深圳有關部門將依法查處露天燒烤行為，全面禁止露天燒烤。也就是說，曾經在深圳階段性實施的禁止露天燒烤將常態化。

2017年，深圳曾全面禁止露天燒烤3個月。當時，廣東省環保廳發布的《2017年珠三角地區秋季臭氧污染防治專項行動實施方案（徵求意見稿）》提出，當年9月1日起，開展為期3個月的臭氧污染防治專項行動，擬以廣州、深圳、佛山和東莞為示範區，珠海、肇慶、江門、惠州和中山為協同控制區，遏制該年秋季臭氧污染；示範區城市應對建成區內的露天焚燒、露天燒烤進行拉網式排查，取締所有露天焚燒和露天燒烤行為。

多地曾整治露天燒烤
禁止露天燒烤是內地許多省份遇到重污染天氣時的應急措施之一。有多地曾提出過常態化或在非指定區域禁止露天燒烤的方案。2017年，陝西推出「鐵腕」治霾行動方案，對露天燒烤劃定經營區域，劃定區域外的燒烤攤點將被取締；2018年，山西太原重拳整治露天燒烤，嚴禁任何機構和個人在建成區範圍內從事露天燒烤經營。

海南省則在2016年執行全省所有市縣建成區全面禁止露天燒烤後，2019年又出台方案，全面整治露天燒烤、露天焚燒垃圾等違規行為，提出「科學合理劃定城鎮建成區允許區域，用於露天燒烤經營和市民非營利性露天休閒燒烤，允許區以外嚴禁露天燒烤。」

斬腳趾避沙蟲

順手禁埋呼吸

On9 唔係話幫大陸狗
唔俾燒野食會有藍天 你一間工廠一日d廢氣都多過人喇

咁室內燒炭囉

唔好講笑
支那人真係咁冇腦

停廠喇柒頭

禁埋呼吸
14億人體空氣清新機

香港郊野公園係時候要對非香港居民收入場費
一陣班深圳乞衣又躝黎將香港市政資源當國立咁偷黎用

哀嚎強國

明明就係計劃，偏偏就可以「依法」禁止你燒，跟住全部深圳人仲要覺得冇問題，同埋唔講工廠排污。

成件事都非常之中國特色

禁工廠
禁燃油汽車
先正路喎

工廠唔搞搞市民

唔好燒垃圾啦
食垃圾算啦 反正啲野食同垃圾同屎無分別

北京推動「北京黃」計劃

其實大部份污染物都後上面吹落來
所以就算禁埋工廠全行商業城市
空氣污染一樣不變

麻鷹唔捉捉雞仔

咁又唔洗！！！！

鄰近香港冇禁室外BBQ就得啦！！！

有咩賴鳩香港咪得囉屌搞咁多做咩

黃色經濟圈

再用埋D潔淨炭
再潔淨多次低端人口

原頭一直唔係燒烤, 一直都係工廠出污染問題

工業先係最大污染者？

藍屍無得去食串燒啦

留明睇一個周末成村人集體燒炭～

賴落民眾燒烤

禁止開冷氣有冇得諗

個邊為左鼓勵消費，呃錢呃GDP又不斷出新政策幫汽車業，又逼d工廠無工開都要keep住開機用電，依邊話d韭菜食羊肉串汙染空氣
這就是中國

禁燒烤

工廠先係兇手呀

宣揚大力啲吸氣

原住民表示驚閪

深圳燒肉店好多人食架
50蚊任食

燒烤 炭排放
工廠 係其他元素

只準工廠噴廢氣 不準韭菜燒野食
等俾人收割啦

關我撚事

屌笑到我仆街 維護空氣係禁燒烤

BBQ群組 (閂窗)

禁止火葬仲實際

陸路入境一次收廿蚊旅遊建設稅

要健康就戒酒戒煙,不過可以繼續食白粉飲咳水

食串燒出得幾多煙
塞車先最多廢氣

大陸禁野真係估你唔到
創意無限

分明想陰乾廣州同東莞甚至對岸順德、佛山同埋中山
呢招夠霸道

接唔到單空氣清新左
深圳藍計劃大成功
支那又贏

不過深圳d廠搬左好多, 睇怕佢地真係想將d低端工業俾東莞食晒

會唔會攪鳩<木屋燒烤>
奧巴馬細佬可能俾深圳政府攪

支那豬全面改吃草
環保少女又贏

室內BBQ

正WO喂

啲廠一日排廢等如全民燒烤一年啦戇鳩

大陸街邊好多燒烤檔
要失業了

咪撚走落黎燒野食呀

笑到抽筋

禁咗東莞嗰堆水泥廠未?
以前坐咁鳩鐵去廣州. D 水泥廠勁污染

燒烤關乜撚事啫日日出去花園bbq咩
以前又禁過用煤煮嘢食結果咪又係咁

深黃城市

一定會有大型室內集體自殺燒烤場

好黃

啱啦
記得用潔淨煤

正視聽 政府想搞記者發牌

北京_____好黃

要幾多個燒烤爐先等於一個工廠一日排放量?
CLS

禁民眾活動
工廠就追gdp大大力排污

中國式減排

好撚高汁

成日做埋啲濕鳩嘢

一軟關燒烤時，唔關車同工廠

國家發展很重要，工廠唔禁得
領導翻工很重要，車輛唔禁得
一定係啲人燒野食污染環境啦

唔強迫工廠加裝過濾系統有鬼用咩，仲有限制路面車量數量

幾好吖

我驚又有班仆街黎我地郊野錢園燒

我屋企開十年冷氣先等於一日大陸廠的廢氣

係香港彌敦道燒垃圾桶同紙皮直接影響深圳空氣質素

只準黨員開廠不準百姓燒烤

on 撚9 燒烤有幾多pullants 啊？！ 多得過到工廠？ 真係sls

要幾撚慘既國家人民先會犧牲自己大部分自由活動

換取國家高層同富人嘅利益

笑撚死

唔洗驚 一定有

巴你屋企好撚大下喎24/7咁開足一百年都追唔到啦

北京幾時私了深圳

斬腳趾避沙蟲起碼真係有用 係犧牲大左D
佢而加講撚到D人BBQ燒撚到個天灰尻左咁
佢哩D叫「斬死人老母避沙蟲」

無單成條街工廠摺左就扮環保政策

Bbq都要攞牌

唔會蠢成咁掛....
小學生都知會中毒啦

唔通佢地覺得空氣污染主因係d 雞翼豬扒？

red object弱智冇下限

on99

警曱係想spin跪頸殺人嗰單嘢

同D環保撚叫你唔好開冷氣一鳩樣

唔俾燒烤 工廠繼續開

燒野食咁熱梗係要開冷氣

差D濆水, 好L反智真係小學雞都不如

佢地好鍾意燒蠔，潮文要改了

要燒野食燒到個空氣污染好似支那咁嚴重係要幾多個人燒幾耐先做到?

大魚唔捉捉魚毛
明明工廠一停工即刻藍天白雲

不如叫埋人唔好食煙揸車

你地唔明咩
室內燒多兩次嘢食咪無人開廠囉

好事
間接香港空氣好啲又無受影響

轉室內燒烤囉

睇圖都覺得好唔舒服

一個鐘都多過啦

室內燒烤囉，記得閂窗呀喂！

係咪迫人消費，自己屋企燒做唔到gdp?

下次應該係唔比揸車，但係工廠照開

攝住d窗

燒雞翼唔記得帶雞翼

1000個爐燒烤都唔及一座廠污染得多吓話

咁禁燒烤嚟做咩

BBQ都唔得
話禁就禁

禁埋香港啦
搞返場BBQ革命

不如禁汽車排放

香港黃

支那傻閪官冇撚腦
未有媒氣石油氣天然氣燃料前 人類咪又係BBQ
係污染到嘅話一早就陷球剷咗 依家禁嚟有撚用咩 仲要剩係深圳

間房一邊熱一邊凍

當人傻咩 碳排放係工業污染問題
bbq連工業污染百分之一都冇

點解唔禁室內燒烤？室內燒烤完，再抽返啲氣出去，對環境同空氣會好啲？

搭個棚喺裏面燒烤得唔得？？

有個棚應該唔係露天？

吹親北風香港都冇好日子過

交夠兩千先得

所見略同
一睇標題就估到支那人又會衝入香港燒烤

係囉 大陸呀一人都可以幾部車
啲交通迫到仆街 車都多過人
呢啲佢又唔監管下

深圳藍，東莞黃

麻鷹唔管管雞仔

好有廢土FEEL

MadMax
Fallout

小粉紅冇得bbq

100個燒烤爐都唔夠一間工廠多煙

只許官州放火 不許百姓點燈 現代版

anyway共孽嚟 抵撚死

做樣俾上頭

周圍send

無露天燒烤個天就藍啦

餐廳燒烤又算唔算

室內燒碳，指日可待

話時話
深圳只係大道綠化強
正係因為太多大道太闊
蠶蝕晒開發面積
佢既郊野公園好少
佢有郊野燒烤文化咩？

污染元兇一定係班串燒佬啦

深圳狗最鐘意混水摸魚，濫用香港市政資源

推出黎果陣自己有無笑出聲

咱們關門開空調燒烤吧